價值投資已經完全失效, 個問題係呢度

價值投資, 純睇技術指標都有試過
結論係價值投資係股票市場已經完全失效
留意番, 我唔係指係現實世界失效, 而係針對股票市場only

根本巴菲特話跌市係特價, 係形容錯左
午餐肉平時$20/罐, 而家$10/罐, 咁你正價賣番出去梗係賺錢

但股票市場唔係咁玩
話之你搵巴菲特, 計到長和值$100一股,但而家係$50, 你又係唔係買呢?
反而美團只係一班外賣仔, 都可以追到1萬億市值, 400倍PE
誠哥真係揼心口啦, 早知搞公司做外賣啦, 搞地產都無佢咁好搵

資產價格係又市場話事, 話之你午餐肉而家賣$1/罐, 根本無人食
送都無人要啦

因為原本有樣野叫股息
你話呢隻股淨係值一蚊都冇問題
因為佢賺到錢都係會派返根據盈利嘅股息
咁大家見佢股息高自然會買

本來地產就對社會無咩效益

睇你點睇姐
價值投資你放入外賣仔一樣得
無話一定收息股/地產股
比你高位買走外賣仔
你無下一個target又係死

以前既人無咁大野心
依家既人急功近利

社會逼成，我都唔想。

你呢個諗法其實都係炒家心態

巴菲特隻巴郡冇派過股息

美股從來都係睇增長 唔睇派息
港股從來都係睇派息 唔睇增長

樓主重倉長和系？
見住美團係咁上就提子

因為個市場係炒家主導嘅

都係，所美股價值投資長做長有。
只要間公司有個底三年升五倍都成日見

做人做事睇野睇長遠啲，唔好咁短視

錯曬

其實唔關事 人地搵到咁有錢一定有佢個原因 只不過宜家消費模式變左同埋互聯網發展 啲錢先追逐果啲資產。

你不如話 傳統既value stock 已係過氣臭雞，
呢家係 growth+value stock 既世界

你應該知佢點解唔派架可？

價值投資，首先您要入 board。做唔到呢樣，跟本冇價值可言。

識睇圖先有價值

錢太多冇地方擺

回歸基本問題，隻股票唔派股息，其實都係d 投資者係度傳緊火棒根本無實質既支持去support 個股價

認真既話買股票係買股權，如果價太平既話會好易比大機構收購。依個先係股價實質支持，所以唔派息都唔係問題。

但依家啲美國科技股炒定未來幾十年，而中慨股又咁多同股不同權......

其實value 只不過係其中一個alpha，某d decades 跑贏某d decades 跑輸好正常。只不過係Buffett 太成功所以先搞到value factor 好似好至高無上咁

派息根本無多過錢，只係喺股票度提走一部份價值出嚟

我都知，但投資者會憧憬佢繼續派息，咪cover 返個股價